冚家剷係咪王道動漫必備情節？

之前睇鬼滅時 見第一集就黎冚家剷情節
個陣心諗"又黎？" 所以一開頭已經感覺劇情老土
而家播緊個套咒術迴戰 又係第一集死家人

而家啲動漫係咪除咗用死全家推動主角成長外
就唔識其他方法
明明全家健在都大把其他方法令主角成長

令我諗起前排有篇新聞話啲人寫輕小說永遠都係雙親死亡 咁就唔洗處理家人同主角間既情節 又可以令主角成長
其實漫畫都一樣有咁既情況

唔太鐘意一開始就死全家/主角係孤兒
唔明呢類劇情點解咁多年黎都仲有人用

港漫都係一係死人一係被人老強

我英咪唔係，主角家庭和諧，配角都係個個有家庭爆豪青蛙麗日耳郎個個父母都健在

王道作品主角父母長期喺身邊，主角一有疑惑挫折就可以問老豆老母，而王道作主角父母九成九係猛料，問題輕鬆解決曬咁仲有咩睇。

可能因為咁所以唔大熱

佢阿爺老死啫 又唔係比人殺全家

咁都唔需要死全家嘛都可以講主角本來係裙腳仔變獨立 唔靠父母

外國其實好熱

係，好老套，一係死老豆/老母，一係孤兒，一係父母長期外地工幹

阿爺既死令佢成長
先沖入去幫手

外國指邊度?
北美？

鳴人死全家
佐助死全族

同埋佢明碼實價同你講咒術師80%靠天份好過
鳴人一開頭同寧次講努力改命命運 點知佢血統先係最撚屈

衝鋒21算王道嘅

當下鳴人真係用努力贏wo，就算後面鳴人血統勁都無改變當下鳴人係用努力贏咗當時血統勁啲嘅寧次

點為止當時血統勁啲 即係鳴人血統後天溝入去?
佢後期個故事已經係否定左前期既主旨
另外我英又係犯咁既錯

又真
好似十套九套都係咁
就算海賊王老豆出場都好少

因為唔係UFO做

嗚人無佢老豆 佢邊有得做火影

佢破比人點穴唔係借力量番黎架咩

次次有借冇還

可以咁做但戲份都會少透明化

骨頭社啵已經係龍頭個幾間
Ufo啲光效 3d 2d混合真係咁好j咩

當時鳴人血統同豬鹿蝶/佐助/寧次比根本就好少幫助，除非你連佢有多查克拉有得用影分身都唔比啦九尾都係後天封入去，當時嘅鳴人就係一個多查克拉但係除咗影分身咩都唔識嘅人，就算有九尾破點穴最後如果唔係鳴人唔放棄係地底偷襲都係寧次大勝

然後我英oneforall完全係後天，就算你話有多個性同血統都係兩回事

同埋火影嘅主題係羈絆同認同，主旨從來都唔係努力大過天嘅勵志野，一直都係有天分加努力先可以成功，有血統唔代表無努力wo就算係小李都係毅力方面嘅天才

所以邪道仲好睇